Act of “violence” from perspective of a citizen

There aren’t too many questions with the trigger of the current movement.

And yet the root cause of the situation is with the political structure.

I think it is not particularly surprising that head of gov is not elected by people, as with many democratic countries.

In hk even the ministers are not “popularity-based”. They are neither LegCo member nor appointed via election.

That implies one thing: the government is not in any position to be responsible to the hk public — There isn’t any mechanism to “vote them out”

The statement above pretty much sums up the reason of chaotic environment in Hong Kong.

-

1. Stake of the society?

Ms Carrie Lam has once mentioned,

“They (protestors, referring to the youngster) have no stake in the society.”

This was said when hundreds of thousands of people marched out on the street, peacefully.

(Shall further explain on that)

The protestors were desperate. They have tried every way to voice out their opinion, trying to make the gov to change their mind.

It didn’t work. Turning into violence seemed to be an inevitable way of making things happen.

Many protestors are now furious and storming out of the street.

By getting HK “striked”, it seems that their stakes in the society has increased. They now have the bargaining chips with the gov.

And the reaction from the gov:

“Such unlawful acts will not fulfil the wishes of the protestors.”

“The rioters (protestors) should forfeit use of violence so as to establish an effective platform of communication.”

Notice the word communication. Ms Carrie Lam did arrange a platform to communicate with the public (only 150 attendants allowed).

But that does not suggest the gov is willing to take a step back for the protestors. And the reason is v simple as initially stated:

The government is not accountable for the public.

Conc.

2. Judicial independence?

Few years ago, there was an umbrella movement.

All of the leaders were charged “riot”.

No petrol bombs were thrown. None of the shops were destroyed.

The law to prosecute those key figures was the public safety ordinance (公安條例), a law that was enacted to prevent the communist disruption of public order in 1960s.

Therefore the law was to be quite ambiguous. Theoretically three persons gathering together could potentially offend the law.

It was actually conflicting (at least in my POV)with the hk constitution (Basic Law). Since that will inevitably apply restraint to the freedom of assembly.

The reason that why this law was kept under British regime, was that the prosecution department was well aware of the danger of using such law.

So they didn’t use it much. Until recently when the gov is prosecuting and prisoning protestors with such allegation, even though the term riots in hk is very much different from the cognition of the western countries.

And the government is telling the public,

“ People are undermining the rule of law. They must obey the law in orderly restore the law and order of the society. “

Rule of law itself is not just about obeying the law. It concerns about the human rights as well.

With the government keeps emphasising “we should obey the law. That is the rule of law.”

It is fairly safe to conclude that the rule of law is fading away in hk

3. Proportionality

At the beginning of the movement, the police has already deployed tear gas and rubber bullets to evacuate the protesting crowd.

Meanwhile the protestors were holding umbrella. And prob gas mask.

Those who were arrested will be charged riots.

Not to mention the proportion of violence was severely biased towards to authority, but the punishment of the prosecution department.

Holding an umbrella is as unlawful as to be a woman. The first case was charged with in possession of offensive weapons. The rear case as well, there was a woman that is now serving in prison for assaulting police using her breasts.

It is certainly very hard to convince the public how did this even happen.